民憤壓不住 - 李碧華

民憤壓不住 - 李碧華

周日早上收到新聞短訊，位於將軍澳的CCTVB廣播城天台外牆，有人掛上4條黑白直幡抗議，批評「無綫電視」、「製造對峙」、「泯滅良心」、「壓制聲音」──是員工不滿公司編採方針而掛的，忍無可忍了。

我們早已不看CCTVB港共喉舌了，新聞指白為黑指鹿為馬，但袁志偉花蟹一天不下台，仍為宣傳打手，荼毒市民，令社會矛盾日增，員工呼籲他「回頭是岸」？才怪，「欲海浮沈」才得意，難怪犯眾怒，拚着丟工，也不願丟了人性。

728因警方拒發不反對通知書，抗議警方無預警開槍、濫捕、警黑勾結的遊行被迫改為遮打道花園集會，但只要5大訴求一天得不到回應，民憤壓不住──無大台的自發遊行隊伍繼續推進……

警方抓捕迅猛──不過只是針對示威人士，公告727光復元朗之後，一日之間已捕13人（包括申請不果只好一人遊行的鍾健平），但那震撼民心警黑勾結暴行，一周了，人證物證明確還有無數實況片段，只以「非法集結」抓了12人，黑警和白衣暴徒，實在是元朗之辱香港之恥！

尤其看到元朗721、727被揭發的武器，白匪木棍鑲金屬珠、黑警警棍加裝金屬環，增強殺傷力。受襲的都是無辜市民、示威人士、記者……顛倒是非誰能忍？

29號中央「介紹」會記招只是三幅被廢話。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
我哋唔歡迎你入嚟，講完 (林夕)

下一則
下一則
又割席 (鄧達智)